<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>蓝毛衣的闲言碎语</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://monteblog.top/"/>
  <updated>2020-01-22T09:29:27.026Z</updated>
  <id>https://monteblog.top/</id>
  
  <author>
    <name>蓝毛衣</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>2019年阅读的书</title>
    <link href="https://monteblog.top/2020/01/22/2019%E5%B9%B4%E9%98%85%E8%AF%BB%E7%9A%84%E4%B9%A6/"/>
    <id>https://monteblog.top/2020/01/22/2019年阅读的书/</id>
    <published>2020-01-22T06:23:00.000Z</published>
    <updated>2020-01-22T09:29:27.026Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>拖延症把整理书单的这件事拖到了新年第一个月末，但比起不写却也好很多吧（这样安慰自己）。2019年初的阅读计划时两周一本书，也就是26本书，要求并不高，但显然自己并没有达到这个小目标，不管怎样都过去了，整理一下，2020新年继续出发。</p><ol><li>亲密关系<br> <div align="center"><br> <img width="400" src="https://imgs.monteblog.top/d5a81984df3386dcc6cc271764491042.jpg"><br></div><br> 本书是樊登读书会上樊登推荐的，当时正遇到情感问题，想寻求一些帮助。书里面大有一点让我印象深刻：童年对一个人的一生的影响太大了，感情中遇到的许多问题的原罪都是童年时无法释怀的恨和怕以及缺失无法弥补的爱。遇到问题时坐下来互相倾诉、真诚地坦露自己，并用爱心来从根本上解决才是好的方式。</li><li>刀锋<br> 想不起什么缘故，我在大学期间就把这本书加到了豆瓣的书单，但一直没读，18年末公司互赠礼物的活动，我买了很多书作为礼物送给同事，但自己留下了这本书。这是我读毛姆作品的开始，书中主人公拉里为了寻求自己存在的意义，离开了心爱的人和舒适的生活，在东西方世界中类似于苦行一样的方式寻求真理。很符合自己的阅读口味。[读后感]</li><li>成为作家<br> <div align="center"><pre><code>&lt;img width=200</code></pre> src=”<a href="https://imgs.monteblog.top/ed10e62664d1a5211e87ea234559dba1.jpg&quot;" target="_blank" rel="noopener">https://imgs.monteblog.top/ed10e62664d1a5211e87ea234559dba1.jpg&quot;</a> &gt;<br> </div><br> 一直以来都很羡慕会说故事的人，而作家恰恰是这样的一群人。看这本书并不是想着哪天写出一部很多人都会看的作品，而仅仅是想怎么提高自己的文字表达能力，更好的记录自己，如果能习得一两式作家的本领，那也算是意外之喜。喜欢书里提到的几个点：坚持输出、不必完美、观察自己和生活、凭直觉写作。</li><li>刻意练习<br> 这本书认为刻意的练习可以造就伟大和天才，而重点在于刻意，而非简单重复的做练习，这两者是有本质上的差别的。每个行业都有不同的刻意练习的方式，书中并没有给出通用和万能的公式，但是仅仅传达刻意练习的重要性这本书就很值得了。[读后感]</li><li>月亮和六便士<br> <div align="center"><pre><code>&lt;img width=200</code></pre> src=”<a href="https://imgs.monteblog.top/ed10e62664d1a5211e87ea234559dba1.jpg&quot;" target="_blank" rel="noopener">https://imgs.monteblog.top/ed10e62664d1a5211e87ea234559dba1.jpg&quot;</a> &gt;<br> </div><br> 毛姆最令国人所熟悉的作品，即使没读过，也很大概率听过。书里讲述的是一位中产阶级放弃了在旁人看来美满优越的家庭，而受到突然出现的“成为画家”的梦想所驱使，开始了自己漂泊和艰苦的创作之路。他作画不是为了名利，好像是身体已不再是自己的，而是住进了一个极度渴望作画的灵魂，驱使着他放弃所有去追寻纯粹。</li><li>人性的枷锁<br> <div align="center"><pre><code>&lt;img width=200</code></pre> src=”<a href="https://imgs.monteblog.top/ed10e62664d1a5211e87ea234559dba1.jpg&quot;" target="_blank" rel="noopener">https://imgs.monteblog.top/ed10e62664d1a5211e87ea234559dba1.jpg&quot;</a> &gt;<br> </div><br> 这是今天最感触我的一本书，虽然有些长，开头的时候也有些枯燥，但坚持读完后，让我对存在有了新的认识。主人公菲利普有些跛脚，这让他从童年开始很长一段时间处在各种痛苦之中，也因为此，他花了更多的时间阅读和思考，在经历了对虚无缥缈的信仰的放弃、被爱情的折磨、职业的飘忽不定种种不顺之后，最终找到了他自己内心的平静以及他认为的存在和生活的本质。其实我觉得存在并没有绝对的答案，找到自己的定义并一以贯之才是最重要的事情。</li><li>遥远的地球之歌<br> 我喜欢的科幻作家克拉克的作品，情节并不是大起大落，那么扣人心弦，但它用它的温暖触到了人性中美好的部分，产生的效果就好像是冬日里的一杯热茶，即使身边寒风凌冽，心中依旧存有希望。[读后感]</li><li>寻欢作乐<br> 对于传统的中国人，对于两性的关系都有些羞于表达。本书的女主的所作所为我也不能完全的认可，但是我开始尝试去理解。[读后感]</li><li>面纱<br><div align="center"><pre><code>&lt;img width=200</code></pre>src=”<a href="https://imgs.monteblog.top/ed10e62664d1a5211e87ea234559dba1.jpg&quot;" target="_blank" rel="noopener">https://imgs.monteblog.top/ed10e62664d1a5211e87ea234559dba1.jpg&quot;</a> &gt;<br></div><br>这是今年读的最后一本毛姆的长篇小说了，不说他想传达的深层意义，光从剧情上应该是我觉得他最精彩的长篇了吧，从开篇小说就抓住了我的兴趣，情节也一直很有节奏的推进着，并且还带着我的情绪时而愤怒、时而同情，故事就应该这么写才对嘛。</li><li>禅与摩托车维修艺术<br><div align="center"><pre><code>&lt;img width=200</code></pre>src=”<a href="https://imgs.monteblog.top/ed10e62664d1a5211e87ea234559dba1.jpg&quot;" target="_blank" rel="noopener">https://imgs.monteblog.top/ed10e62664d1a5211e87ea234559dba1.jpg&quot;</a> &gt;<br></div><br>挑选这本书完全是意外的决定，这是一本通过小说的形式来表达哲学沉思的书，读起来有些吃力。我读过类似表达方式的还有《苏菲的世界》，但那个看清来就轻松易读很多。书中可供我们思考的内容数不胜数：良质的存在顺序、人与人之间的物化、被孤立时的选择等等。</li><li>发条橙<br>又是一本很早之前想读的书，内容不多，情节也很简洁明了，作者想表达的讨论在我看来也比较直白：就是没有选择权的善是不是一种恶呢？[读后感]</li><li>挪威的森林<br><div align="center"><pre><code>&lt;img width=200</code></pre>src=”<a href="https://imgs.monteblog.top/ed10e62664d1a5211e87ea234559dba1.jpg&quot;" target="_blank" rel="noopener">https://imgs.monteblog.top/ed10e62664d1a5211e87ea234559dba1.jpg&quot;</a> &gt;<br></div><br>大名鼎鼎的村上春树的大名鼎鼎的作品，讲的是少男少女之间的爱恨，可能是我自己的原因，这本书并没有我预想的跟我产生共鸣或者有更多触动我的地方。但我很喜欢村上春树对于环境和人物形态的描写，非常生动和有画面感。我在读这本书的时候我常常觉得这个地方居然可以这么写，这个小事情都可以写的那么生动。回想起来整本书给我一种阴郁、暗淡、希望渺茫的感觉，我在想这类书是适合情绪低落时候读呢？还是情绪高昂的时候？</li><li>叶之震颤<br><div align="center"><pre><code>&lt;img width=200</code></pre>src=”<a href="https://imgs.monteblog.top/ed10e62664d1a5211e87ea234559dba1.jpg&quot;" target="_blank" rel="noopener">https://imgs.monteblog.top/ed10e62664d1a5211e87ea234559dba1.jpg&quot;</a> &gt;<br></div><br>毛姆的短篇小说集，故事都是发生在太平洋的岛屿上，有喜剧有悲剧，每个故事都很精彩，也让自己对热带岛屿有了很多的向往。毛姆的短篇相对于长篇更显得干净利落，而且人物塑造也还是那么的丰满，因为情节推进的更快，更能吸引读者读下去。</li><li>局外人<br><div align="center"><pre><code>&lt;img width=200</code></pre>src=”<a href="https://imgs.monteblog.top/ed10e62664d1a5211e87ea234559dba1.jpg&quot;" target="_blank" rel="noopener">https://imgs.monteblog.top/ed10e62664d1a5211e87ea234559dba1.jpg&quot;</a> &gt;<br></div><br>早就听过这本书，所以当无意看到时就买下来了。故事显得有些荒谬，主人公一直以局外人的身份经历自己身边的事情，母亲的过世、和女友的交往、无意的杀人、接受的审判种种事情自己都显得那么的格格不入。他对生活有着自己的看法，直到临死前都还能保持自我，我看到的是一个坚定的人被社会的迫害，社会对于格格不入的人和事是真的不够友善和宽容。</li></ol><p>读书就是一个自己和别人对话、自己和自己对话的过程，你能看到美好，亦能看到丑陋，看看同为人类的其他人是怎么认识和理解这个世界的，如果有幸还能在书中找到知己，甚至是自己，也是很美妙的体验了。现在大众更喜欢快消品，微博、短视频、娱乐节目、热门剧等等，让人快速消费自己的时间，而这些没有什么沉淀的东西也会塑造一些没有沉淀的人，所以在这一方面也要选择有所沉淀的书籍，希望时间在阅读中在自己身上沉淀下来。因此劝戒我自己在新的一年少消费快消品，多越多，2020年加油咯。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;拖延症把整理书单的这件事拖到了新年第一个月末，但比起不写却也好很多吧（这样安慰自己）。2019年初的阅读计划时两周一本书，也就是26本书，要求并不高，但显然自己并没有达到这个小目标，不管怎样都过去了，整理一下，2020新年继续出发。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;亲密关系&lt;br
      
    
    </summary>
    
      <category term="读书" scheme="https://monteblog.top/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
    
      <category term="读后感" scheme="https://monteblog.top/tags/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>活出生命的意义</title>
    <link href="https://monteblog.top/2019/08/13/%E6%B4%BB%E5%87%BA%E7%94%9F%E5%91%BD%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89/"/>
    <id>https://monteblog.top/2019/08/13/活出生命的意义/</id>
    <published>2019-08-13T04:30:56.041Z</published>
    <updated>2019-08-13T09:20:30.131Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><div align="center"><br>    <img width="400" src="https://imgs.monteblog.top/db10bcb0ceb1d056ea103b57995703c0.jpg"><br></div><br>这本书的标题听起来透着油腻的鸡汤味，光看标题我是不会选择阅读的，我不喜欢市面上那些为了励志而高喊无脑人生格言的鸡汤书，油腻的让人难以下咽。通过豆瓣评价，这本书并不是这类范畴的书，再加上自己对这个问题一直也有些自己的看法，所以也很自然的想看看一位精神病学家是如何阐述的。<br>本书分成两个部分，第一部分是作者维克多·弗兰克在二战期间被纳粹关在集中营经历的故事；第二部分是他基于集中营的经历和自己的学术专业从而提出本书的主题——意义疗法。这两部分比重相当，而且都必不可少。如果少了集中营的经历而直接阐述自己的观点，则略显单薄，有空中楼阁之感；若缺了主题的阐述，则也仅仅会被看作是一次悲惨的经历，缺少升华的高度（突然分析起书的结构，够奇怪的）。作者被关押在集中营时，一直处于饥饿和营养不良的状态，同时还要辛苦做工，还要时不时经历是否会被送往毒气室或者焚烧炉的恐惧。一直支撑作者信念活下来的有两个原因：心爱的妻子和未完成的作品。这就是他找到的他人生的意义，也是这份意义一直支撑他没有选择自杀或是自暴自弃。关于后面的意义疗法是作者开创的一条不同于弗洛伊德精神分析法的道路，它从目的上找到人活下去的理由和意义，认为若一个人找到了自己的人生意义，那即使是面对不可避免的灾难（比如被关在集中营），依然能活出作为人的伟大。<br>书中多次引用了哲学家尼采的话：知道为什么而活的人，便能生存。当今的社会越来越多的人已经不知道为什么而活，甚至不知道自己想做什么，导致了很多人抑郁寡欢，以至于会走向极端。作者认为通过三个途径找到人生的意义：1、创建或者投身某项事业；2、经历某种事情或者某个人（找到自己所爱的事情或者人）；3、面对不可避免的灾难时选择勇敢的面对 ，从而超越自己。请相信每个人都是带着自己独特的使命来到这个世界的，没有完全相同的两个人，所以每个人要的意义也没有一致之说，个体的人都要寻找那份属于自己的。作者有个观点比较打动我：负责任就是人类存在之本质。一味的逃避会让你轻视生命，那自由会堕落成放任，进而丧失存在的意义。还有对于那些不知道自己做什么的人（包括我），可以用叔本华的一句话揭露原因：人注定要徘徊在焦虑和厌倦这两极之间。仔细想想，工作如此，爱情如此，生活如此。故此一味的改变或者一成不变都不能减轻人的痛苦，重点是透过这些焦虑和厌倦，找到生活的意义，让它成为你生活坚定的磐石，选择变或者不变也就清晰明了了。每个人都有随时改变自己决定的自由，所以时时需要对自己的前途作出判断，决定下一刻自己会成为什么样的人。我们有无数的机会，正应了那句“种一棵树最好的时间是十年前，其次就是现在”。<br>像好多人一样，我常常对已逝的时光抱有遗憾，更加羡慕那些更加年轻的生命，但在作者看来以往的时光你也都在收获着自己的生命：信守的诺言、付出的爱以及勇敢而有尊严的忍受过的磨难。所以以后请更加享受当下的生活，就好像重新获得了第二次生命。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;div align=&quot;center&quot;&gt;&lt;br&gt;    &lt;img width=&quot;400&quot; src=&quot;https://imgs.monteblog.top/db10bcb0ceb1d056ea103b57995703c0.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;这本书的标题听起
      
    
    </summary>
    
      <category term="读书" scheme="https://monteblog.top/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
    
      <category term="读后感" scheme="https://monteblog.top/tags/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>寻欢作乐</title>
    <link href="https://monteblog.top/2019/08/08/%E5%AF%BB%E6%AC%A2%E4%BD%9C%E4%B9%90/"/>
    <id>https://monteblog.top/2019/08/08/寻欢作乐/</id>
    <published>2019-08-08T09:28:40.596Z</published>
    <updated>2019-08-08T10:00:47.284Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><div align="center"><br>    <img width="400" src="https://imgs.monteblog.top/8bacaffdf6078bce079ce746317d3fca.jpg"><br></div><br>寻欢作乐，在百度百科中解释是设法取乐，形容追求享乐，多含贬义，有时也做褒义。从大众的价值观看来，直观的感受是不好的，我自己第一印象也是这样，但这其中我心里又有些矛盾。这个词让我想到了一句英文短语，seize the day，拉丁文是carpe diem，中文翻译过来就是及时行乐，古诗词来形容就是“花开堪折直须折，莫待无花空折枝”，进而又想到了一部对我影响很大的电影——《死亡诗社》。我内心里是肯定这样的价值观的，甚至说是有些向往，毕竟像我这样的俗人，根本就没法完全践行这句话。因此去掉我的第一感受，思考后这个词也就没那么不堪了。<br>以上是昨天看完了毛姆的这本《寻欢作乐》后产生的直观想法。毛姆本人对这本书的评价是“虽不是我最成功的作品，但是是我个人最喜欢的”。下面稍稍介绍下本书的内容。<br>英国一位伟大的文学家——德里菲尔德逝世，另一位作家要写关于他的传记，因为作者和这位文学家有过交集，故此邀请作者回忆种种往事，故事也就由此开始展开。当年作者在故乡黑马厩结识了德里菲尔德和他的妻子罗琦，而小镇上的人都在传着关于他们不好的事情：德里菲尔德出身低微，干过各行各业，做什么都做不好；他的妻子罗琦生性放荡，婚前婚后和很多男人有染。当年才十几岁还不谙世事的作者并不以为意，觉得和他们相处没什么不妥之处，尤其是出落大方，拥有迷人和治愈笑容的罗琦根本就不会做出那些不齿的事情，她是那么天真和有趣。因故中间他们就没了联系，等再次在伦敦相遇时，作者已是二十出头的小伙子了。他们经常会在德里菲尔德家里聚会，还包括一些文学、艺术界的其他人物。在长期相处中，作者爱上了罗琦，罗琦也表达了自己的爱意，于是他们发展成了情人关系。后续的经历让作者知道，罗琦和很多男人都有这种情人关系。再后来，罗琦为了一个情人抛弃作家丈夫，去到了遥远的美国。年老后作者再次见到罗琦，而她现在的眼神仍充满了童真，笑容依旧亲和迷人。作者也由此借由莎士比亚的口感叹：你以为你道德高尚，人家就不能寻欢作乐了吗？<br>书中主人公是德里菲尔德和他的第一任妻子罗琦。他们两个都是很单纯的人，但人生选择和表现上却大相径庭。德里菲尔德热爱写作，即便自己出身卑微，穷苦潦倒没有被认可的时候依旧坚持自己的理想，是个很纯粹的人。但作者花了更多的笔墨描写了罗琦，在大众社会看来她是个绝对的反面教材，生性淫荡，同时和多人有染，为了情人抛弃了丈夫等等。但在作者看来她是那么的单纯，她的乱性是出于她对每个人发自内心的爱，她曾表达过，只要当下快乐，憎恨妒忌都是没有必要的，因为放在人生的长河里或者是生命结束之时，这些又都算得上什么呢。她才是真真切切的履行了及时行乐的人生准则，即使身陷世界的唾弃之中，依旧能够坚持自己的选择。还有她抛弃丈夫的行为，她抛弃了一个事业蒸蒸日上的丈夫，跟了一个破产的情人，更能体现她为了心中纯粹的爱情可以摆脱物质上牵绊，在当今物欲横流的社会更显的是一股清流。<br>起先我对两性关系上，我的认知是很美好的，那些出轨、脚踏多只船的情况可能会有，但离我都很远，或者只是在影视剧中。但前段时间跟一位高中好友闲聊，才知道所有这些离我们是这么的近，看了出轨男女发的聊天截图，露骨的话语真得让我恶心到想吐，心中愤慨万分。等我平静下来，我知道自己要学会接受这些客观的存在，学会坦然的接受这些藏在美好表面之下的腐败。尤其是看完《寻欢作乐》，甚至我还会想这其中也存在着美好的爱情吗？不管好的坏的，要先能够正视这些存在，在一定的程度下理解这些存在，至于我自己，做好当下的自己就好了。也正是知道存在这些我不喜欢的事情，在未来的感情中，自己也会更加爱护对方，不让伤害发生。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;div align=&quot;center&quot;&gt;&lt;br&gt;    &lt;img width=&quot;400&quot; src=&quot;https://imgs.monteblog.top/8bacaffdf6078bce079ce746317d3fca.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;寻欢作乐，在百度
      
    
    </summary>
    
      <category term="读书" scheme="https://monteblog.top/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
    
      <category term="读后感" scheme="https://monteblog.top/tags/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>发条橙</title>
    <link href="https://monteblog.top/2019/07/14/%E5%8F%91%E6%9D%A1%E6%A9%99/"/>
    <id>https://monteblog.top/2019/07/14/发条橙/</id>
    <published>2019-07-14T04:26:37.000Z</published>
    <updated>2019-07-14T04:26:37.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://imgs.monteblog.top/71c26656de0704e52de479efa3fe8ec9.jpg" alt><br>这是一本写于上世纪60年代的书，篇幅不长，但其内容和它想表达的思想却让它历经半个世纪依旧历久弥新。<br>小说里的主人公是个犯下重罪的问题少年，和他的问题伙伴们殴打老人，入室抢劫，诱奸少女，甚至最后还直接导致了一个老太太的死亡。后来由于朋友的背叛被捕入狱，经历了两年暗无天日的牢狱生活，后来参与了当局政府的一项人格改造实验，通过剥夺自由意志选择善恶后被释放出狱。出狱后又经历了亲情的背叛，社会的报复，以及成为党派之争而利用的工具。在经历了所有这些人世间丑恶之后，发现了生活中本质的美好，最后自主选择了人性中的善。<br>虽然书中出现了很多儿童不宜的场景和语言，但究其想表达的问题，却也是真实的描写了。故事的创作背景是二战之后英国的衰败，导致社会上出现了很多躁动不安并对社会不满的青少年，他们崇尚暴力，他们很单纯，单纯的认为暴力可以解决一切问题，这些问题少年们成了社会的破坏者，但却不自知，用故事中主人公的话说就是：一切的一切是因为我少不更事，太年轻。这些暴力场景的描写更显真实，通过于此也透露出作者对于迷失青春的一种哀其不幸，怒其不争的想法。<br>但是本书最吸引我的是另一个问题，就是自由意志和善行孰重孰轻？如果通过剥夺一个人的自由意志而让其获得善行，那这本身是不是就是一种恶行呢？我更偏向于前者，没有自由意志的善并不是真的善，而是一种虚假的善，金玉其表，败絮其中。电影《无问西东》中有一句话一直铭刻在我心里，对自己真实。是的，对自己真实是多么重要，它是你之所以是你，人之所以为人的切实证据，一旦丢掉了真实，一切的美好都是那么的虚假。我们是拥有自由意志的人，如果连这一点都被剥夺了，那和那些行尸走肉们有何不同，不过都是在伪装、被操控的活着。当《勇敢的心》里华莱士临死前吼出“Freedom”时，我浑身汗毛直立，被深深的震撼，虽然他要表达的是民族和人民的自由，但看完《发条橙》我也第一时间想到了那个场景，那个“Freedom”可不仅仅指的是肉体，更多的可能是精神吧。其实现实中我们也在有形无形中变成了一只“发条橙”，失去自主思考和选择的余地，老年人不分青红皂白选择相信那些虚假的保健品，年轻人无脑的接受抖音等媒体灌输的无聊想法。<br>书中描绘的发条橙是政府想出的最高效而又没有人性的解决犯罪的方式，同时这也符合经济规律中利益最大化原则，但我们终究是有血有肉的人，宁愿花上数倍的时间通过教育，通过自由意志来选择善行，虽然过程冗余低效，但却是带着作为有思想的人的自然选择，更配得上高等动物的自誉。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imgs.monteblog.top/71c26656de0704e52de479efa3fe8ec9.jpg&quot; alt&gt;&lt;br&gt;这是一本写于上世纪60年代的书，篇幅不长，但其内容和它想表达的思想却让它历经半个世纪依旧历久弥新。&lt;br&gt;小
      
    
    </summary>
    
      <category term="读书" scheme="https://monteblog.top/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
    
      <category term="读后感" scheme="https://monteblog.top/tags/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>刻意练习</title>
    <link href="https://monteblog.top/2019/07/08/%E5%88%BB%E6%84%8F%E7%BB%83%E4%B9%A0/"/>
    <id>https://monteblog.top/2019/07/08/刻意练习/</id>
    <published>2019-07-08T03:34:22.000Z</published>
    <updated>2019-07-08T03:34:22.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://imgs.monteblog.top/123ab7b9755768a7a5a7191f60792530.jpg" alt><br>关于世上存在天才的事情，我一直是认可的，他们就好像是些特别的存在：莫扎特4、5岁是就已经能够演奏很多乐器，并且拥有完美音高；诺贝尔化学奖得主伍德沃德8岁就可以做化学实验，16岁即被麻省理工录取等等不一而足，让你觉得你能做什么不能做什么是已经基因所决定的，而这些天才就是普通人再怎么努力也不可能达到的高度。这本书最令我印象深刻的就是对这类观念的冲击，作者认为杰出是通过练习，尤其是需要通过刻意练习的方式来获得的，就算是天才也不可避免的需要大量的练习。只有首先认同了这一点，书里提及的方法才值得继续读下去。</p><h3 id="走出舒适区"><a href="#走出舒适区" class="headerlink" title="走出舒适区"></a>走出舒适区</h3><p>这是让练习有效的第一步，你要让自己练习那些稍稍高出自己的能力范围的事情，而不能总呆在熟悉的区域里，如果这样，练习再多都是一种徒劳。比如周末和朋友出去打球，玩的开开心心的，但这并不能让你的球技有提高。及所有让你感到舒适的练习，都不会有太大的效果。</p><h3 id="练习形成心理表征"><a href="#练习形成心理表征" class="headerlink" title="练习形成心理表征"></a>练习形成心理表征</h3><p>作者认为能否把一件事情做到杰出的地步，最重要的一点就是要有丰富而细腻的心理表征。比如棒球运动员如果想做到杰出，那他心里就应该能够预演出击球的速度和方式，总之这种心理上的细节预演愈是详细，你就能做的越好。</p><h3 id="及时反馈"><a href="#及时反馈" class="headerlink" title="及时反馈"></a>及时反馈</h3><p>练习是一方面，如果没有得到及时的反馈，及刚刚做的练习是对的还是错的，某些细节上是否需要再调整。如果没有这些反馈，即便大量的练习，终究是在错误的道路上越走越远。</p><h3 id="大量的练习"><a href="#大量的练习" class="headerlink" title="大量的练习"></a>大量的练习</h3><p>有个非常著名的一万小时法则，虽然作者并不能完全认同，但其中表达出的想要杰出就需要大量练习的原则是共通的，不管是天才还是普通人在通往杰出的道路上大量的练习必不可少。</p><h3 id="刻意的训练计划"><a href="#刻意的训练计划" class="headerlink" title="刻意的训练计划"></a>刻意的训练计划</h3><p>本书很重要的一个关键词是刻意。练习不是要盲目的、毫无章法的大量练习，而是你需要针对你的目标，想着自己需要提高的点，制定出针对性的训练计划，只有这样在你一次次反复的练习才会有显著的提高，如果再加上大量的练习，效果十分明显。</p><h3 id="节省无效的时间"><a href="#节省无效的时间" class="headerlink" title="节省无效的时间"></a>节省无效的时间</h3><p>如果在练习中，你发现你不再能专注于练习了，那么就停止下来，因为不够专注的练习不能让你进步，甚至是在浪费时间。感到疲倦就应该多休息下，而不是强撑着练习，充足的睡眠是一切有效性的保证。</p><h3 id="保持动机"><a href="#保持动机" class="headerlink" title="保持动机"></a>保持动机</h3><p>人往往在一件事情上坚持了一阵子后，会出现懈怠的情况，其原因往往是因为最初的动机没那么坚定，在一次次走出舒适区练习的过程中，动机减弱甚至消失了。保持动机可以通过两个方式：要么强化前行的理由，要么弱化停下脚步的理由。</p><h3 id="意志力的认识"><a href="#意志力的认识" class="headerlink" title="意志力的认识"></a>意志力的认识</h3><p>对意志力的认识一直有个误区，认为某些人意志力就是很坚定，而某些人就是不能长时间坚持做事情，好像觉得意志力是基因决定的。其实一个人可能在某些领域意志力很强，但换个领域也是很难坚持下去。认识到这点后，如果自己之前没能坚持某件事情，就不要觉得自己是个没有意志力的人，因为它并不是你天生自带的属性。</p><h2 id="结束"><a href="#结束" class="headerlink" title="结束"></a>结束</h2><p>本书并不是十分完美，从我个人的角度，我会觉得废话还是挺多的，同样的例子会反复说好多遍，还有些原本可以一笔带过的事情，作者也事无巨细的写了很多（可能是想通过大量的例证来表明自己的观念）。但书中蕴含的道理确实不言自明的，也很具有实操性，没有掉入空空而谈的地步。比如有一点关于“预言”的，就是说如果身边的人都说你不适合做某件事情，到后来可能你就真的没有做成，好像是被他们预言了一样。就好像社会上通常会认为女生天生不适合学习数学，而后来的结果就是研究数学的女性远远低于男性，是大脑结构导致这种差异呢？还是仅仅是人的观念的问题。所以在很多事情上不要给人打上标签，谁都有在某些领域做到杰出的潜力，请不要扼杀别人和自己。当认识到你具有做任何事的潜力时，再通过刻意练习的方法，才能在未来的路上走的更远。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imgs.monteblog.top/123ab7b9755768a7a5a7191f60792530.jpg&quot; alt&gt;&lt;br&gt;关于世上存在天才的事情，我一直是认可的，他们就好像是些特别的存在：莫扎特4、5岁是就已经能够演奏很多乐器，并
      
    
    </summary>
    
      <category term="读书" scheme="https://monteblog.top/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
    
      <category term="读后感" scheme="https://monteblog.top/tags/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>遥远的地球之歌</title>
    <link href="https://monteblog.top/2019/06/29/%E9%81%A5%E8%BF%9C%E7%9A%84%E5%9C%B0%E7%90%83%E4%B9%8B%E6%AD%8C/"/>
    <id>https://monteblog.top/2019/06/29/遥远的地球之歌/</id>
    <published>2019-06-29T03:33:25.000Z</published>
    <updated>2019-06-29T03:33:25.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><div align="center"><br>    <img width="400" src="https://imgs.monteblog.top/51d27d0ff5e3f96e53bd6a84a9226882.jpg"><br></div><br>前段时间读完一本书，是美国科幻作家克拉克的一部描写世界末日之后人类追寻生存的硬核科幻小说，其中对人类文明的未来和人性抱着强烈的乐观主义色彩，让人读完之余，感受到的是悲壮的温暖和凄凉的美感。当然作为一部硬核科幻作品，作者克拉克对千年后人类技术水平合理的推测猜想，包括星际旅行，星际的殖民，宇航技术，也是本书的一大魅力。就如同他其他作品中的好多猜想如今都已经成为现实，所以沉下心来，顺着作者的思路，一起畅想未来技术的可能性，也是一种享受吧。<br>故事起始于20世纪中期，人类通过观察和研究太阳产生的中微子，预测太阳将于两千年后毁灭，人类将迎来世界末日。自此人类的先行者们便开始考虑人类的未来了。多年后人类向宇宙中多个类地行星“播撒”人类的胚胎细胞，希望人类能够延续下去。一颗行星带来了希望，随之又销声匿迹，人类对此感到希望渺茫。但很多人仍旧没有放弃，因为文明即将毁灭，所以地球上的资源可以任意使用，这也直接导致了人类的技术充分而快速的发展。就在毁灭来临的前几年，人类研制出了更适合星际旅行的量子引擎，还有人体的冷冻技术的完善，宇宙飞船终于可以载着活人进行星际旅行了，人类便开始了星际殖民的计划。<br>故事的重心就发生在一颗地外行星上。那颗行星就是当年人类播撒种子，并带来希望，后来又以为文明消失的星球。当其中一艘由量子引擎驱动的飞船——大麦哲伦号抵达的时候，惊奇的发现人类在星球上已经繁衍起来，并发展出了文明的社会。两波起源相同，却拥有完全不同历史进程的人类能够和谐的相处吗？书里给出了乐观的回答。因为在播撒人类种子的时候，也带来了当时人类文明的成果，那些筛选掉人性丑陋的文学作品、思想、技术，以及构建美好社会愿景的资料慢慢滋养着那些新人类，经过百年的发展，那里的人善良而美好，没有战争，没有动荡，没有人心险恶。对于远道（几十光年外）而来的朋友，他们表现出了友善，甚至发展出了爱情和友情。这些探索者的目的地是还需要航行几十光年的另一颗条件更艰苦的星球，他们在这里逗留补充所需，就继续踏上了未知而凶险的路。在他们相处的两年时间里，当然也出现了质疑的声音，是否还有必要探索另一块未知之地，为什么不留在舒适而美好的当下。但是为了执行计划，也为了不影响独立发展而来的良善的人类社会，这些勇士们仍旧选择了最困难的道路。<br>这部作品充满了末日后人类的希望，以及预想了更美好的人性的诞生，读起来你会对未来重拾信心，对乱糟糟的当下社会在心底也埋下希望。科幻作品通过对未知的探讨，终究会掺入哲学和科学，带给人更多的视角和看问题的深度，我想这也是科幻存在的一部分意义吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;div align=&quot;center&quot;&gt;&lt;br&gt;    &lt;img width=&quot;400&quot; src=&quot;https://imgs.monteblog.top/51d27d0ff5e3f96e53bd6a84a9226882.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;前段时间读完一本
      
    
    </summary>
    
      <category term="读书" scheme="https://monteblog.top/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
    
      <category term="读后感" scheme="https://monteblog.top/tags/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>静在书桌前</title>
    <link href="https://monteblog.top/2019/06/08/%E9%9D%99%E5%9C%A8%E4%B9%A6%E6%A1%8C%E5%89%8D/"/>
    <id>https://monteblog.top/2019/06/08/静在书桌前/</id>
    <published>2019-06-08T00:30:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-21T01:52:52.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>生活中有太多的诱惑，常常让自己离弃了来时的路，浪费了大把光阴在旁枝末节上，可能会获得短暂的快乐、美好、安逸，但长久来看并无多大的收获，甚至你听过的搞笑的段子，也仅仅局限在听过的范畴，就连重复讲给别人听的能力都不具备。最近自己的这些浪费愈加明显，下班前想着下班回去后看书、运动、写程序、写文章，但结果往往是直接躺在床上刷起了手机，时间就在自己放松的状态下迅速的流逝，甚至当下的自己都毫无察觉，只等到猛然间的醒悟，停下手来却只剩下对自己的责备和懊悔。<br>学习、工作、运动统统都是违反本能的事情，而恰恰如果能够克服身边的诱惑，选择这些，那才是做为一个人高等的地方，因为低等的动物才不会有如此的远见。假设一个人和一只猩猩分别困在绝境之中，需要熬到一个月才可以得到救援，而食物仅仅可以支撑半月，你觉得他们有能力活下来吗？首先猩猩只会吃掉放在眼前的食物，因为它并没有未来的概念，更谈不上节衣缩食好让自己活得更长久；最为高一等的人类是具备这样的远见的，只是他能不能拒绝一时的口舌之快而选择远见，就不好说了，如果选择了眼前的好，而放弃了长久的好，那就和动物没什么高级低级的区别了。像上面提到的思维实验要怎样选择显而易见，相信绝大部分人都能做出明智的选择，但放在现实世界中很多人就分辨不出来了，或者是觉得未来还很远，当前的“食物”（时间）还够吃(用)，往往选择了眼前一时的快感和喜乐，却忽视了即将到来的灾难，温水煮青蛙般慢慢蹉跎了岁月。<br><img src="https://imgs.monteblog.top/6648b45ffa5ce428ec2741b475884605.png" alt><br>我始终喜欢一句古话“不鸣则已，一鸣惊人；不飞则已，一飞冲天”，因为里面透露出来的厚积薄发的状态真的令我神往。但心里很清楚，想做到一鸣惊人，一飞冲天，需要平日里拒绝旁枝末节的干扰，静下心来做自己该做的准备。学习、编程、写文字、运动，即使过程没有刷剧那么让人舒适，但想想这些能给你带来的是长久的幸福感和成就感，即使放弃一些短暂的快乐，也是明智的。所以时刻警醒自己，不要忘了长远的目标，不要坐享安乐，告诉自己我要得到的是未来持续不断的幸福，不是随风飘逝的快乐。此外还一直信奉一句话“及时行乐”，但我理解的“及时”不是眼下短暂的时间，而是阶段性的时间，而且努力本身有时候也是一种喜乐，更别说通过前阶段的积累从而带来的更大的快乐了。<br>静坐在书桌前，读书、写文字、思考、编程，让时间在自己的行动中变得深刻而富有意义。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;生活中有太多的诱惑，常常让自己离弃了来时的路，浪费了大把光阴在旁枝末节上，可能会获得短暂的快乐、美好、安逸，但长久来看并无多大的收获，甚至你听过的搞笑的段子，也仅仅局限在听过的范畴，就连重复讲给别人听的能力都不具备。最近自己的这些浪费愈加明显，下班前想着下班回去后看书、运动
      
    
    </summary>
    
      <category term="杂记" scheme="https://monteblog.top/categories/%E6%9D%82%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="闲扯" scheme="https://monteblog.top/tags/%E9%97%B2%E6%89%AF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>论睡眠</title>
    <link href="https://monteblog.top/2019/06/07/%E7%9D%A1%E8%A7%89/"/>
    <id>https://monteblog.top/2019/06/07/睡觉/</id>
    <published>2019-06-06T17:21:25.000Z</published>
    <updated>2019-06-06T17:21:25.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://imgs.monteblog.top/508c3079ceeee78d7cf7995438cbb8ed.jpeg" alt><br>人的生命就好像是在用土灶烧饭，不管饭烧的好不好吃，最起码需要源源不断的柴火作为动力，而睡眠就好比这个添柴加薪的过程。在整个生命中，睡眠占去了最起码四分之一到三分之一甚至更长的时间，而基本在这段时间内你好像什么也没做，对于某些人，尤其是工作狂们，这简直就是一种犯罪。但即便是每天打满鸡血的人，也都明白睡眠的重要。<br>最近一段时间，不知是春天还是天气的原因，早上醒来的时候总是赖着床不想起，那种与意志的对抗简直痛苦不堪。每当那个时候，身上就好像压了一块大石板，怎么都起不了，听着耳边的闹铃声，思想隐隐察觉是时候起来了，但那块大石板可不仅仅是压在我的身上，连我的头脑中都好像有块千斤的重物压着，任我挣扎，顶多就是在手机上按下再睡一会的按钮，如果此刻时间还没那么紧迫，我会凭空产生一种莫名的幸福感，就好像从死亡线上脱身或是生命好像得到了某种救赎。等到下一个十分钟到来，闹钟再次响起时，我知道时间不多了，只是实在耐不住睡眠之神的引诱，偷偷在心里默想再睡两分钟，就两分钟没事的。往往这个时候关掉闹钟，闭眼再醒来可就不仅仅两分钟了，而是迟到我能将睡眠之神直接掀翻在地的时刻。整个起床的过程让我感觉到睡觉是件多么幸福的事情。<br>睡眠是件必做之事，甚至可以说没有睡眠，你将做不了任何事情，它是汽车的油，草木的根，人的精气神，所以请好好睡眠，提升人生的质量。很明显的感觉是如果前一天晚上晚睡了，第二天整个脑袋都昏昏沉沉的，没有效率，没有激情，往往这个时候你就想要是昨天早睡就好了。但实际情况是到了晚上你又开始了夜猫子的无所事事，继续为明天的萎靡埋下祸根。<br>这段文字是我突破重重困难起床写下的，好想再睡一会幸福的回笼觉，所以就写到这里，幸福我来了哈哈哈。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imgs.monteblog.top/508c3079ceeee78d7cf7995438cbb8ed.jpeg&quot; alt&gt;&lt;br&gt;人的生命就好像是在用土灶烧饭，不管饭烧的好不好吃，最起码需要源源不断的柴火作为动力，而睡眠就好比这个添柴加
      
    
    </summary>
    
      <category term="杂记" scheme="https://monteblog.top/categories/%E6%9D%82%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="闲扯" scheme="https://monteblog.top/tags/%E9%97%B2%E6%89%AF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>雨天</title>
    <link href="https://monteblog.top/2019/02/20/%E9%9B%A8%E5%A4%A9/"/>
    <id>https://monteblog.top/2019/02/20/雨天/</id>
    <published>2019-02-19T23:40:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-21T07:04:06.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://imgs.monteblog.top/ca2db422d3f5ca436a9055b5f786ce77.jpg" alt><br>从18年入冬以来，上海的雨断断续续基本就算是没停过，就好像早早的到了梅雨季节一样。很少能有连续两天以上的好天气，而就算是这样只要是不要下雨，也算是奢求得以实现了吧。<br>上海的雨是那种绵绵的，说不上大，却很密，就好像纺织机上垂下的密密的线，不带伞出门淋湿没商量。如果再加上点风来助力，那密集程度就愈发明显了，像我这样常常骑自行车上下班的人，最怕的就是又有风又有雨的天气了。主要是天天的阴雨天，让人的心情也变得忧郁而低落，生活好像也都愁云惨淡一样。记得上周末上午出了会太阳，那种温暖和明媚的感觉真的是太棒了，沐浴在阳光下心情也阳光起来了，整个人很开心，走在路上，不自觉哼着欢快的曲子，一扫平日里的忧郁。但是像这样的美好在上海是罕见而短暂的，到了下午天空很快又被乌云所覆盖，到了晚上雨神又上场了，总之就是不能让你多快活几天。<br>要说完全责怪雨也是一种不真切的态度。当外面下着雨，我独自一人待在房间里，不可谓不舒服。闲着时可以听着外面的雨声，稀稀疏疏的敲打着窗外的遮雨板，无序的节奏让人身心得到了一些放松。而如果你在这个时候在屋里吃上一碗热腾腾腾的面，那屋里屋外的这种对比会更让你觉得生活的幸运和幸福。还有一种让自己心情好的理由可能有些邪恶，但却真切，就是当你在屋里喝着热水看向屋外的时候，看到路上行色匆匆的人顶着雨艰难行进的时候，也会让我觉得自己的美好。这种郁闷中寻求快乐的方式，绝对是你度过连绵阴雨天的必须的。否则任抑郁自由发展，想必也没有半点好处吧。<br><img src="https://imgs.monteblog.top/a334dd2f6f2860647ad536c52ecb5652.jpg" alt><br>人在雨天里行动不便，常常是招致人不喜欢它的原因，但人处于这种忧伤气氛下，也常常变得敏感又多情，文艺青年们可能还会趁此机会抒发一下自己的情感，那这雨就成了灵感的催化剂，从这点看也是有可爱一面的。我自己多少有些这方面的趋势，常常陷入对于往事的回忆中，包括童年在雨天里嬉戏的美好，恋爱时雨中的欢乐和痛苦。种种这些都让人又爱又恨，因此对于雨天这场布景的感情和评判也完全会取决于当时陷入的是美好的回忆还是不好的回忆，这么看雨天还变的有些无辜了呢。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imgs.monteblog.top/ca2db422d3f5ca436a9055b5f786ce77.jpg&quot; alt&gt;&lt;br&gt;从18年入冬以来，上海的雨断断续续基本就算是没停过，就好像早早的到了梅雨季节一样。很少能有连续两天以上的好天
      
    
    </summary>
    
      <category term="杂记" scheme="https://monteblog.top/categories/%E6%9D%82%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="闲扯" scheme="https://monteblog.top/tags/%E9%97%B2%E6%89%AF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>恬静的午后</title>
    <link href="https://monteblog.top/2019/02/06/%E6%81%AC%E9%9D%99%E7%9A%84%E5%8D%88%E5%90%8E/"/>
    <id>https://monteblog.top/2019/02/06/恬静的午后/</id>
    <published>2019-02-06T03:31:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-21T09:36:35.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://imgs.monteblog.top/78aa5c9f8f9e3e650864b813900786f0.jpg" alt><br> 有时候生活中的小小的瞬间能激起你对生活的信心，发现生活和这个世界的美好，即便只有短短的刹那，就足以让你知道你自己有制造小确幸的能力。这种小小的、包含了感动的温暖时光可能就能成为支撑你走向未来的支柱，风雨飘摇中依旧可以笑对苍生。<br>昨天的下午，日光温暖，微风拂面，让人心旷神怡，温暖和清新一齐扑面而来，沉浸其中，特别想懒懒的睡在无铺无盖的天地间，享受这自然的恩惠。只是睡觉又有些可惜了时光，便提过一把椅子，靠在院中的一堵墙边，拿来一本近期还没看完的书籍，翻开上次折叠的页面，此刻阳光透过墙角边落光了树叶的水杉树树杈间映照在纸张上，微风浮动着这些影子也翩翩而动。从上次阅读断下的地方看起，品读书中人物的一来一往的对话，感受他们的酸甜苦辣，好像我已不在当前这个环境中，而是在作者构造的世界中，从上帝的视角观察者他们的一举一动，以及所思所想都被作者一一展现。不像现实世界中，你可以看到别人的一举一动，却很难透过这些看到他们的内心世界，我想这也是阅读能够给予我们的可以透视一切的能力的所蕴含魅力吧。由于太过舒适，读书间竟也开始迷迷糊糊的打起了瞌睡。书还拿在手中，眼睛一睁一闭，想继续自己的阅读，却不强迫违抗身体的指令，最终在日光和微风的共同作用下，靠着墙睡着了。现在是那样的恬静，没有工作、没有恋爱、没有羁绊，一切的束缚好像在此刻烟消云散，只剩下自己和自然，好像身体也融入到自然中，随着它的节奏不急不慢的呼吸着每一口空气。空气也恰到好处，没有迷醉的饭香，亦或是腐败的恶臭，它无臭无味，原原本本的保持自我的融在你所处的整片空间，不会打扰你。<br>这种舒适被突然回来的家人所打断，但并没有任何羞恼，响应身体的指令，苏醒过来。书还在手中，还是刚刚没有读完的章节，上面依旧婆娑着稀疏的树影，阳光微风依旧，只是刚才消散的理智恢复过来，继续作为上帝审视着书中的尔虞我诈、悲欢离合。<br>这段午后的时光短暂到放在生命长河中简直不足一提，但它带给我的平静和安详却久久没能消散。只要你想，自然就会馈赠给你，而这一切的美好到底是源于自然，还是源于人心，谁又能说清，而且有说清的必要吗？重要的是你感知幸福和美好的能力，即便是短短的一丝时光，也是属于你自己的小确幸，抓住它，感受它，不负时光。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imgs.monteblog.top/78aa5c9f8f9e3e650864b813900786f0.jpg&quot; alt&gt;&lt;br&gt; 有时候生活中的小小的瞬间能激起你对生活的信心，发现生活和这个世界的美好，即便只有短短的刹那，就足以让你知道
      
    
    </summary>
    
      <category term="杂记" scheme="https://monteblog.top/categories/%E6%9D%82%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="随想" scheme="https://monteblog.top/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>记忆</title>
    <link href="https://monteblog.top/2019/02/01/%E8%AE%B0%E5%BF%86/"/>
    <id>https://monteblog.top/2019/02/01/记忆/</id>
    <published>2019-01-31T23:45:00.000Z</published>
    <updated>2019-07-01T09:04:26.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://imgs.monteblog.top/10563b3b34c53f4c77168e6d5ad7b88f.jpg" alt><br>有些尘封的记忆，你可能已经多年没碰了，但它并没有消失，只是在你的世界里被一层薄薄的尘埃所覆盖，让你平日里看不到他的存在，可它还是原原本本的呆在那里，也许某个午后的一阵微风吹过，灰尘抹去，漏出它原本的色彩，也让你再次感受到它的温馨和美好。<br>昨天有位大学时代的好友突然联系我，细想来好像从毕业至今就没有见过面了，我和他在那个青春洋溢的大学时代共同经历了好多事情，他也是我尘封了很久的美好记忆。他是来通知我他要结婚了，邀请我参加他的婚礼。我从心底替他高兴，当我得知新娘子就是当年大一他那个在游戏中认识的女朋友的时候，有些惊讶，但更多的是暖意，一段曾经见证过的感情，如今马上就要开花结果了，很自然地被感动到。想起来他们在一起整整有七年的时间，这应该是我身边恋爱最久并修成正果的一对了。还清晰的记得当年他们刚认识的时候，我同学身上的那股热情劲儿，那种纯粹因为喜欢的兴奋可能是那些经历了很多感情之后的人所不能有的，我想它代表青春，代表青涩懵懂，代表最本质的美好。我想这七年慢慢长路，虽踏进了婚姻的殿堂，但我知道这一路以来必定遍路荆棘，需要双方互相的妥协忍耐和改变，最终磨合出了最适合和对方相处的模样，我想我的不幸就在于还没等到这个状态就被困难所击退了。这也是我更感觉长跑过后的结合更加弥足珍贵的原因，我要祝福他们，同时也在期待自己也能经历磨难后终获解救的时刻。<br>我的记忆基本是美好和温馨的，更确切的说法是经过自己的层层筛选，最终留在我记忆中的是这些有温度的事情。幸运的人一辈子都在被童年治愈，不幸的人一辈子都在治愈童年。我庆幸自己还算幸运，但我知道有的人童年经历过痛苦，并且那些痛苦并没有随着年龄的增长而模糊消退，在经历一些生活中常有的不幸和伤心的时候，揭开痛苦的回忆就像是射击要扣动扳机一样自然，把小小的不如意成倍的放大到了自己无法忍受的疼痛。他们需要一个强大的爱他们的依靠，在自己深陷痛苦的泥潭无法自拔时拉他们一把，并用自己的温暖慢慢融化掉包裹在他们记忆中的寒冰。我这段感情的无疾而终，很大程度上是我没有那么强大，当她坠入泥潭时，我没有能力将她解救出来，反而也被拖入其中，害她陷得更深。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imgs.monteblog.top/10563b3b34c53f4c77168e6d5ad7b88f.jpg&quot; alt&gt;&lt;br&gt;有些尘封的记忆，你可能已经多年没碰了，但它并没有消失，只是在你的世界里被一层薄薄的尘埃所覆盖，让你平日里看不
      
    
    </summary>
    
      <category term="随想" scheme="https://monteblog.top/categories/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
    
      <category term="情感" scheme="https://monteblog.top/tags/%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>运动伤</title>
    <link href="https://monteblog.top/2019/01/28/%E8%BF%90%E5%8A%A8%E4%BC%A4/"/>
    <id>https://monteblog.top/2019/01/28/运动伤/</id>
    <published>2019-01-28T00:40:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-21T07:10:19.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><div align="center"><br>    <img width="400" src="https://imgs.monteblog.top/cf805b03a4b1c3584b003f020044bf05.jpeg"><br></div><br>上周六去参加飞盘运动，为了接住一个盘，起跳后失去重心，手被身体压到，并折到了手，非常的疼痛，并在接下来的一周里出现红肿、淤青等情况，而且手用不上力气，痛苦不堪。<br>前天，也就是周六，照常早上起床完成早上的书写任务，然后拿起手机准备回复昨天看到的飞盘活动的情况。我表达了手伤未愈，想修养的意思。有几个盘友半开玩笑似的说没事，单手也可以玩，暂时没被说动。因为小蛇说了中午会来我这一趟，我便建议我做饭，到了一起吃午饭。之后看了会书，起床洗漱后就开始准备做饭材料，两道菜——分别茄子和四季豆炒肉。因为距离上次受伤已经过了一周，即使没用任何药物，但现在也基本消肿了，即使用不上大力气，也还是可以做做饭等这些的。前后准备、炒菜，直到饭菜全部完成，差不多将近一个小时了，这也是好多人不想自己做饭的原因之一吧。做饭期间君君发消息让我去飞盘，而后小蛇也建议下午一个人在家太无聊，也建议我一起去，意志不够坚定的我在心里做了去的决定。<br>最终我和小蛇一起到了应技大（玩飞盘的地方）。飞盘真的是项神奇的运动，充满了静和动两面，之后心静下来，不那么慌张着急以后，才可以传出优美的盘，或是圆润的弧线，亦或是不带任何偏转的直线。而接盘的时候则需要全身动起来，眼睛、手臂、腿脚的完美配合才可以让你接住一个飞来的盘，当接住一个有难度的盘后的心情充满了难以言表的兴奋。人到了差不多后，便组织了比赛，我作为一个半残人士加入。原本想着跑的慢一些，不要勉强自己，但一上了场，所有这些就都抛在了脑后，带着原始的冲动去追每个盘，好像飞行中的盘对我有种深深的魔力，吸引我，引导着我释放自己。当我在追逐一个盘的时候，我处在了完全的个人世界，周遭的一切都与我无关，天地间只剩下我和盘了，而我的目标就是追上它，摘下它，然后重回现实的世界，这种忘却世界的情况在其他活动体验中绝无仅有。我的传盘也因为每个工作晴好天气的中午和同事一起的练习，有了些许的进步，目前最大的问题还是对于场上形势的判断，老是会做出很多很差的预判。<br>今天运动的前半段时间，因为抢盘发生了一次冲撞，但并未引起任何伤痛，只是衣服脏了些。但是后半段出现了始料不及的事情，又是同样跳起来接盘，之后稍稍失去重心，居然用了我的伤手着了地，虽短短的一瞬间，但那种深入骨髓的疼让我表情异常的狰狞，钻心的疼让我对任何事物失去了关注。场下坐了缓了很久，好像好了些又重新上场奔跑。期间因为失误还误伤了jumping，心里充满内疚。<br>通过以上的事情可以总结一下，在自己受伤的情况下不要来参加比赛，也别带着我跑慢点这样的想法，因为一到场上我早就把这些想法抛到脑后了，完全受控于我的本能，其次身体因伤痛带来的不协调，往往还会导致动作变形、发力方式不对等情况，甚至会误伤自己的伙伴。所以我决定在我完全修养好之前，不在参加比赛活动，避免伤人伤己。谨记！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;div align=&quot;center&quot;&gt;&lt;br&gt;    &lt;img width=&quot;400&quot; src=&quot;https://imgs.monteblog.top/cf805b03a4b1c3584b003f020044bf05.jpeg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;上周六去参加飞
      
    
    </summary>
    
      <category term="杂记" scheme="https://monteblog.top/categories/%E6%9D%82%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="运动" scheme="https://monteblog.top/tags/%E8%BF%90%E5%8A%A8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>文史哲</title>
    <link href="https://monteblog.top/2019/01/21/%E6%96%87%E5%8F%B2%E5%93%B2/"/>
    <id>https://monteblog.top/2019/01/21/文史哲/</id>
    <published>2019-01-20T23:45:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-21T06:30:40.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://imgs.monteblog.top/d2c396bc60dc0fae3815d95b84b14147.png" alt><br>一直以来对历史、文学、哲学都有种矛盾的心理，尤其对文学和哲学，总想靠近些，却又每每担心自己的智力不够、情感不够丰富，不能真正读懂或者体会其中的深意，因此常对其采取消极的态度。近来却渐渐重拾攻克他们的信心，我想其中的原因很大程度上是因为前段时间开始写些东西、开始通过文字来表达自己的想法吧。<br>很多事情的发生都是需要一个契机的，就算没有直接的关系，只要你愿意接受新的事物，都有可能间接的触发一系列的新事情的发生。所谓一粒石子落入水中激起的涟漪，已经让整个宇宙变得不同了。所以人还是要相信改变的力量的，毕竟变是唯一的不变，这点我深信不疑。书写让我感受到各个方面知识的缺乏、思想的肤浅、语言的干枯，所以我要求助于智慧，开启新的阅读之路。<br>历史，就是过去发生的事情，其实此刻做的事情蓦然回首就已成过去，因此与人息息相关。我特别喜欢看历史上发生的故事和故事里的主角们，透过时间厚厚的迷雾，从遥远的时空传过来的祖先们的生活、爱情、背叛、信赖、奸诈、忠诚等等的奇闻轶事，远比那些三流作家用贫瘠的想象力所构建的世界要真实的多。我总没有在脑海中形成东西方历史的对照表，现在这两部分的文明和时间线完全的独立开来，各成体系，而实际情况却远不是这样。其实他们中间蕴含的千丝万缕的连系更能体现一个真实且更为复杂有趣的完整的过去世界。所以此后的阅读过程，我就应该带着这个目标，让其在头脑中清晰起来，让东西方的文明在我的意识里碰撞，可能产生的火花是不是能对今日的我产生影响，那就只能静观其后了。<br>文学，在我看来绝对是个圣洁之地，而我也只能远远观瞧，不敢走近，多多少少有着胆怯的意味。如果因为你读过一点书，并在聊天中表达了其中的观点或内容，容易被叫做是文艺青年，总觉得很多人背负这个名号，有很大程度上是言过其实了。作家、诗人、词人这些身份的人，我想拥有的绝不仅仅是卖弄词句的肤浅之举，他们更有能力构建一个有思想、有美善，能为他们的读者构建多维世界的能力。所以以后的阅读，我要把时间花在真正的能表现真善美的东西上，来丰富和感化自己，自己的情感也能变得丰富起来。<br>哲学，对我更是一片处女地，对她充满了向往和憧憬。虽也读过一些入门级别的小书，但一直不敢推开门，踏步而入，怕她灼热的智慧毁掉我愚钝的头脑。但结果真会如此吗？仔细思考一下，可能我看待她的观点可能就是偏激和错误的，因为所有的哲学家也都是肉体凡胎，但勇敢、好奇的心伴着矢志不渝的探索精神才造就了自己在思想上的高度。所以她不仅不会毁掉我，还会开化我，让愚钝的自己也能像先贤那样思考问题，最坏的结果就是你没有想通罢了，那还乖乖回来做个思想上的凡人又能怎么样呢！像阅读历史的观点一样，我也要对照着东西方哲学的历史展开阅读之路。即使各个学派之间有各种的矛盾冲突，也能站在自己理智的基础上加以判断并吸收，重塑自己的思维领域，而重塑结果的高低、深浅则不是自己能够控制的事情。一阵风来，任他而去，莫问方向。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imgs.monteblog.top/d2c396bc60dc0fae3815d95b84b14147.png&quot; alt&gt;&lt;br&gt;一直以来对历史、文学、哲学都有种矛盾的心理，尤其对文学和哲学，总想靠近些，却又每每担心自己的智力不够、情感不
      
    
    </summary>
    
      <category term="随想" scheme="https://monteblog.top/categories/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
    
      <category term="观点" scheme="https://monteblog.top/tags/%E8%A7%82%E7%82%B9/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>刀锋</title>
    <link href="https://monteblog.top/2019/01/21/%E5%88%80%E9%94%8B/"/>
    <id>https://monteblog.top/2019/01/21/刀锋/</id>
    <published>2019-01-20T16:14:00.000Z</published>
    <updated>2019-07-25T18:21:44.396Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><div align="center"><br>    <img width="400" src="https://imgs.monteblog.top/d5a81984df3386dcc6cc271764491042.jpg"><br></div><br>我读书很慢，虽然每天都会读，但本书依旧花了整整一周的时间，阅读的过程很愉悦，也带给了自己一些思考和体会。<br>首先不得不承认毛姆讲故事的水平真的一流，故事前后的逻辑很清晰，并且哪些内容即使是后面发生的，他也会将其重新编排在逻辑顺序更合理的位置上，所以读下来，很顺畅，没有对故事框架重新思考的必要。其中关于写作手法上也可以像其学习一二，比如人物对话的时候穿插少许的表情和心理上的描写；在写景物的时候不仅仅是纯粹的写景，很重要的一部分是通过写景来表达你想渲染的气氛，喜悦、悲伤、惆怅，这样更能打动读者；想写出好的东西，自己必须要有一定的思考，进而带来一些文字表达上的思维深度；学会构造人物冲突，通过个性鲜明又迥异的人物刻画，引起读者情绪和理智上的冲撞，进而更能吸引读者。<br>其实本书的内容需要更多的审视。故事是由人物撑起来的，所以想写下令我印象深刻的人物形象。<br>艾略特的描写占用了作者很多笔墨，性格特点描述的很丰满。他原是一名土生土长的美国人（当时美国建国没有太久），却因为对自己的出身不满而努力，开始通过自己对社交和人际关系的应用做了名画等物品的买卖，其实更多是做一个中介商一样，由此发迹。而后就一直混迹于巴黎和伦敦的社交圈里，结交名仕和达官显贵以及有钱的贵妇，并不惜一切（甚至自己的健康和生命）去建立自己的形象。并因为赞助一个教堂建设而被授予伯爵爵位，还编造了一个高贵的出身。他把自己的一切都献给了社交和别人的眼光，用作者的话来说就是 “他活一辈子就是为了社交，宴会就是他的命根子，哪怕有一个宴会人家没邀请他，他也会勃然大怒，没人搭理意味着没有面子；现如今他已年迈，他的心中充满了极度的恐惧”。虽然我不是很喜欢他，但他对家人又是那么的真心，担心自己的妹妹，给落魄的侄女安置之所，死后将绝大部分遗产也都给了自己的家人。<br>伊莎贝尔明显是这部小说的女主角。她年轻的时候爱拉里（小说的男主）爱到疯狂，但出于他给不了她想要的生活而选择了离开。之后嫁给了一个富商的儿子，在丈夫的宠爱和幸福的家庭生活中，她变得更加的美丽迷人，而且在家庭遭遇经济上不测的时候，也能够矢志不渝的安慰和支持自己的丈夫。她是一个善良的人，但是对待家人情感又不够热烈，在后来再次遇到拉里，并用自己的计谋阻止了她认为的拉里不幸的婚姻，因此被作者说是完美的同时缺少了一样东西——温柔。<br>格雷是伊莎贝尔的丈夫，他是个工作狂，同时他对待他的爱人和孩子又是那么的溺爱。他简单、善良，虽然高大威猛，却因为善良，让人觉得他很好相处，是个人见人爱的家伙。他没有拉里深刻的思想，却以自己的美好的天性赢得了作者在内几乎所有人的欣赏。他有着和他外表不搭的脆弱而敏感的内心，他会为客户的利益作为考量，即使暂时没得到客户的理解，也能与他们做对抗；他会为经济危机导致的灾难而疯狂的自责；他能感受到大自然的壮美，并因此落下感动的泪水。<br>拉里是这部小说的主角，故事是发生在一战以后，在我看来，像拉里这号人物，即使放在文化多元的当今社会，应该也会被社会认为是异类吧。拉里从小丧失父母，由父亲好友抚养长大，他参加过一战，并在战争中失去了亲爱的队友，从而让他对人生和生命的意义产生了很大的疑惑，此后他的生活就由此而展开。为了追寻问题的答案，不惜离弃爱情、孤身流浪、参加辛苦的体力劳作、远渡重洋。。。在外人看来他本可以过得婚姻圆满、人生富足的，却偏偏行走于刀锋之上，寻求真理。最终领悟到人生的真谛，获得了俗世上的解脱。他认为能带给人真正快乐的，是也只能是精神上的欢愉，物质金钱只能成为自我的束缚，从而失去了真我，失去快乐。他最终选择的生活方式也鲜有人能够理解，他放弃了继承的所有私人财产，准备回到俗世的美国，但是是通过在一艘船上做苦力，他打算到美国以后做一名卡车司机，养活自己并看遍整个美国，然后买一辆出租车，成为一名出租车司机。但作者惊讶之余并没有为他感到担心，因为知道他在做自己，他自己就是快乐而富足的。<br>毛姆，也就是作者，他在书中是整个故事的陈述者。他睿智、包容且通达人情世故，却又在内心保持着纯洁。虽然他不喜欢艾略特的处事风格，但对于这位朋友却是尊敬和忧虑。他很喜欢伊莎贝尔的美丽，但他也能清醒的体会她身上的缺点，仰慕而并不盲目。他喜欢平易近人的格雷，即使他的外貌并不完美。他承认自己是个凡人，做不到拉里脱俗的状态，但他最终对拉里保持的是一种尊重，一种身不能至，心向往之的敬仰。他拥有一双洞察人心的眼睛，看到世界不好甚至丑恶的地方，却还能不丢失自己做人的原则，令人钦佩。<br>当然书中还描绘了很多其他的人物形象，比如深爱自己女儿，虽然着急她的终身大事，但仍旧不逼迫并尊重女儿选择的布拉德利太太；一直徘徊于情爱之间，拥有虚荣心，曾经做过拉里短暂的女友，并最终嫁给富商的苏珊；还有从童年就拥有和拉里一样悲惨命运的索菲，她是拉里发自内心想娶的唯一的女人，她在一次车祸中丧失了家人，此后便自甘堕落，原打算和拉里结婚，但因为伊莎贝尔的计谋而又重新堕落，最终被杀害。所有这些都是我在看完这部作品之后的印象，毛姆用他的作为作家的专业给我们刻画了许多人的命运，更能引发我们的深思，关于人生的意义，如何度过这一生值得所有人探索。<br>用本书封面上的一句话结束这篇读后感——剃刀的锋刃不易越过，因此智者说，得救之路困难重重。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;div align=&quot;center&quot;&gt;&lt;br&gt;    &lt;img width=&quot;400&quot; src=&quot;https://imgs.monteblog.top/d5a81984df3386dcc6cc271764491042.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;我读书很慢，虽然
      
    
    </summary>
    
      <category term="读书" scheme="https://monteblog.top/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
    
      <category term="读后感" scheme="https://monteblog.top/tags/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
